<Doc xmlns:gs2="http://www.greenstone.org/gs2" file="HASH896c.dir\doc.xml"  gs2:docOID="HASH896c9c72ce85994e5d7687" gs2:mode="add">

<Sec  gs2:docOID="HASH896c9c72ce85994e5d7687" gs2:mode="add">
2020 – &lt;br/&gt;денес&lt;br/&gt;Osculus Quest 2&lt;br/&gt;Osculus Quest 2 &lt;br/&gt;претставува &lt;br/&gt;virtual reality headset &lt;br/&gt;креиран од &lt;br/&gt;O&lt;br/&gt;c&lt;br/&gt;ulus, &lt;br/&gt;еден од брендовите на &lt;br/&gt;Facebook Technologies, LLC &lt;br/&gt;и &lt;br/&gt;е наслед&lt;br/&gt;ник&lt;br/&gt; на &lt;br/&gt;Oculus Quest. &lt;br/&gt;Пуштен е во продажба во 2020 година. &lt;br/&gt;Карактеристично за &lt;br/&gt;Oculus Quest 2 &lt;br/&gt;е тоа што тој е прилагодлив, односно може да работи и како &lt;br/&gt;standalone &lt;br/&gt;(без да е поврзан со компјутер или мобилен, си има вградено систем во себе), а може и да се поврзе и со компјутер преку &lt;br/&gt;USB. &lt;br/&gt;Сите серии на &lt;br/&gt;Oculus &lt;br/&gt;имаат сличен дизајн, но овој е малце потежок од другите, со подобри спецификации, подобра рата на рефреширање на екранот и др &lt;br/&gt;1&lt;br/&gt;0]&lt;br/&gt;. На слика 10 е прикажано како изгледа &lt;br/&gt;Oculus Quest 2.&lt;br/&gt;Слика 10. &lt;br/&gt;Oculus Quest 2&lt;br/&gt;Заклучок&lt;br/&gt;Во оваа домашна е опишана &lt;br/&gt;дел од&lt;br/&gt; историјата на виртуелната реалност по 2000 година. Почнувајќи од &lt;br/&gt;SAS Cube (2001), &lt;br/&gt;завршувајќи со &lt;br/&gt;Oculus Quest 2 (2020), &lt;br/&gt;очигледно е како технологијата станува се подобра и подобра. &lt;br/&gt;Производителите на опрема за виртуелна реалност како што се &lt;br/&gt;HTC, Oculus &lt;br/&gt;и &lt;br/&gt;Sony, &lt;br/&gt;кои важат за пионери во ВР, продолжуваат со развој на нова технологија со цел да создадат попривлечни виртуелни светови за корисниците. Некои производители работат на виртуелни платформи за социјалните медиуми и поврзување, некои развиваат возбудливи ВР игри и видеа итн.&lt;br/&gt; [4].&lt;br/&gt;П&lt;br/&gt;окрај се, можеме да заклучиме дека ВР&lt;br/&gt; се користи во различни &lt;br/&gt;области&lt;br/&gt; како што се забава, игри, &lt;br/&gt;се користи во медицината за тренинг на хирурзи, изведување операции итн. Потоа, може да се користи за едукација и тренинзи (пример симулатор за возење на мотор). Значи, како што технологијата станува се понапредна и понапредна, така виртуелната реалност може да се најде во се повеќе области во животот. 
</Sec>


</Doc>
