<Doc xmlns:gs2="http://www.greenstone.org/gs2" file="HASH01d1.dir\doc.xml"  gs2:docOID="HASH01d19ab4b8f1d8f9133391b7" gs2:mode="add">

<Sec  gs2:docOID="HASH01d19ab4b8f1d8f9133391b7" gs2:mode="add">
2015 – 2020&lt;br/&gt;Во 2016 стотици компании почнале да развиваат ВР продукти. Повеќето од &lt;br/&gt;headset-&lt;br/&gt;овите биле со динамично ‘&lt;br/&gt;binaural audio&lt;br/&gt;[1]&lt;br/&gt;HTC Vive&lt;br/&gt;Во 2015, компаниите &lt;br/&gt;Valve &lt;br/&gt;и &lt;br/&gt;HTC &lt;br/&gt;го воведоа новиот &lt;br/&gt;Vive headset &lt;br/&gt;со контролери и базни станици, кој користи &lt;br/&gt;room scale&lt;br/&gt;“ технологија и ги следи движењата преку инфраред светлина &lt;br/&gt;[3]&lt;br/&gt;. Со оваа технологија на корисникот му се овозможува да се движи низ 3Д простор, држејќи во раката контролери преку кои комуницира со околината &lt;br/&gt;10&lt;br/&gt;На слика 7 е прикажан корисник со &lt;br/&gt;HTC Vive headset &lt;br/&gt;и некои рачни контролери на &lt;br/&gt;HTC Vive &lt;br/&gt;со цел да има интеракција со околината.&lt;br/&gt;слика 7. корисник со &lt;br/&gt;HTC Vive &lt;br/&gt;опрема&lt;br/&gt;HTC Vive Stream VR headset&lt;br/&gt;Во 2016, &lt;br/&gt;HTC &lt;br/&gt;го објави сопствениот &lt;br/&gt;HTC Vive StreamVR headset &lt;br/&gt;кој важи за првиот комерцијален &lt;br/&gt;headset &lt;br/&gt;со &lt;br/&gt;sensor-based tracking &lt;br/&gt;кој им овозможува на корисниците да се движат слободно во просторот &lt;br/&gt;[3]&lt;br/&gt;. Разликата од обичниот &lt;br/&gt;HTC Vive &lt;br/&gt;е тоа што овој &lt;br/&gt;headset &lt;br/&gt;има динамичко ‘&lt;br/&gt;binural audio’. &lt;br/&gt;На слика 8 е прикажан како изгледа целата опрема на &lt;br/&gt;HTC Vive StreamVR headset-&lt;br/&gt;от&lt;br/&gt;Уредот во средината служи како наочари, долните два уреди се рачни контролери и служат за интеракција со околината, додека пак, горните два уреди служат како базни станици.&lt;br/&gt;слика &lt;br/&gt;8. &lt;br/&gt;HTC Vive StreamVR headset &lt;br/&gt;опрема&lt;br/&gt;Osculus Go&lt;br/&gt;Во 2018 година излезе новиот &lt;br/&gt;Oculus Go, &lt;br/&gt;првиот комерцијално достапен безжичен &lt;br/&gt;VR headset &lt;br/&gt;со вграден екран, така што,&lt;br/&gt;нема потреба од компјутер или телефон за да работи &lt;br/&gt;[2]&lt;br/&gt;Тој има дополнителен рачен контролер со кој се управува. Пример со контролерот може да се избире игра, &lt;br/&gt;да се симне&lt;br/&gt; и&lt;br/&gt;гра&lt;br/&gt;, исто така можеме и преку телефонот да симнеме игра итн. На слика 9 е прикажан корисник како управува со &lt;br/&gt;Oculus Go. &lt;br/&gt;На главата има поставено уред, а во раката го држи рачениот контролер.&lt;br/&gt;слика 9. Корисник како управува со &lt;br/&gt;Oculus Go 
</Sec>


</Doc>
